% Un thème Beamer pour des présentations, cours de Bruno BEAUFILS
% Copyright (C) 2016-2019 Bruno BEAUFILS
% This file is distributed under the terms of the WTFPL license.

\def\filedate{2019/02/04}

% Paramétrages génériques %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

%% Des "jolies" polices de caractères
\usepackage{lmodern}            % pour sf et tt
\usepackage{fourier}            % pour rm
\usepackage{bbm}                % pour les mathbbm

%% Paramétrage hyperref
\hypersetup{%
  colorlinks,%
  linkcolor=,%
  urlcolor=blue}                % liens en bleu

% Paramétrage Beamer %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\mode<presentation>             % pour le mode présentation seulement

%% Correction Beamer
\makeatletter
%%% FIXME: \usepackage{etoolbox}
%%% FIXME: %%% https://tex.stackexchange.com/questions/2072/beamer-navigation-circles-without-subsections#66626
%%% FIXME: %%% replace the subsection number test with a test that always returns true
%%% FIXME: \patchcmd{\slideentry}{\ifnum#2>0}{\ifnum2>0}{}{\@error{unable to patch}}
\makeatother

%% Couleurs
\usecolortheme{orchid}
\setbeamercolor{alerted text}{fg=black}

%% Polices de caractères
\usefonttheme[stillsansseriflarge]{serif}
\usefonttheme[onlylarge]{structurebold}
\setbeamerfont{alerted text}{series=\bfseries}

%% Traduction en français
\uselanguage{french}
\languagepath{french}
\deftranslation[to=french]{Definition}{Définition}
\deftranslation[to=french]{Example}{Exemple}
\deftranslation[to=french]{Theorem}{Théorème}

%% Adaptation des modèles

%%% Page de titre
\defbeamertemplate*{title page}{bdefault}[1][]{%
  \vbox{}
  \vfill
  \begin{centering}
    \begin{beamercolorbox}[sep=8pt,center,#1]{title}
      \usebeamerfont{title}\inserttitle\par%
      \ifx\insertsubtitle\@empty%
      \else%
        \vskip0.25em%
        {\usebeamerfont{subtitle}\usebeamercolor[fg]{subtitle}\insertsubtitle\par}%
      \fi%     
    \end{beamercolorbox}%
    \vskip1em\par
    \begin{beamercolorbox}[sep=8pt,center,#1]{author}
      \usebeamerfont{author}\insertauthor
    \end{beamercolorbox}
    \begin{beamercolorbox}[sep=8pt,center,#1]{institute}
      \usebeamerfont{institute}\insertinstitute
    \end{beamercolorbox}
    \begin{beamercolorbox}[sep=8pt,center,#1]{date}
      \usebeamerfont{date}\insertdate
    \end{beamercolorbox}\vskip0.5em
    {\usebeamercolor[fg]{titlegraphic}\inserttitlegraphic\par}
  \end{centering}
  \vfill
%  \begin{beamercolorbox}[sep=8pt,wd=\linewidth,#1]{license}
%    \usebeamerfont{license}\insertlicense
%  \end{beamercolorbox}\vskip0.5em
}
\setbeamertemplate{title page}[bdefault]
\renewcommand{\maketitle}[1][]{%
  \addtocounter{framenumber}{-1}\frame[plain,#1]{\titlepage}}

%%% Sections dans la table des matières
\setbeamertemplate{sections/subsections in toc}[sections numbered]

%%% Une page en début de chaque cours
\newif\ifnewlecture\newlecturetrue
\AtBeginLecture{%
  \ifbeamer@inlecture
  \ifnewlecture
  \begin{frame}
    \begin{centering}
      \begin{beamercolorbox}[sep=16pt,center]{part title}
        \usebeamerfont{part title}\insertlecture
      \end{beamercolorbox}
    \end{centering}
  \end{frame}
  \newlecturefalse
  \fi
  \fi
}

%%% Une page simple devant chaque partie
\AtBeginPart{\frame{\partpage}}
\setbeamertemplate{part page}{%
  \begin{center}
    \usebeamerfont{frametitle}\usebeamercolor[fg]{frametitle}\insertpart
  \end{center}
}

%%% Une page simple (avec table des matières) devant chaque section
\setbeamertemplate{section page}{\tableofcontents[currentsection]}
\AtBeginSection[]{\frame{\sectionpage}}

%%% Une page simple (avec table des matières) devant chaque sous-section
\setbeamertemplate{subsection page}{\tableofcontents[currentsubsection]}
\AtBeginSubsection[]{\frame{\subsectionpage}}

%%% Type des continuations
\setbeamertemplate{frametitle continuation}[from second][(suite)]

%%% Styles des blocs
\setbeamertemplate{blocks}[rounded][shadow=true]
\setbeamerfont{block title}{size={}}

%%% Style des listes
\setbeamertemplate{items}[ball]

%%% Des pieds de diapo simples
\setbeamertemplate{footline}{%
  \leavevmode%
  \hbox{%
  \begin{beamercolorbox}[wd=\paperwidth,ht=2.25ex,dp=1ex]{frametitle}
    \usebeamerfont{date in head/foot}
    \hspace*{2ex}
    \textbf{\insertshorttitle} \hspace*{3ex} \emph{\textmd{\insertsection}} 
    \hfill
    \insertframenumber{} / \inserttotalframenumber\hspace*{2ex}
  \end{beamercolorbox}}%
  \vskip0pt%
}
\setbeamertemplate{navigation symbols}{} % pas de navigation affichée

%% D'autres paramètres Beamer en vrac

%%% On découvre lentement les trucs cachés
\setbeamercovered{dynamic}

%%% Marges
\setbeamersize{text margin left=1em,text margin right=1em}

% Local Variables:
% time-stamp-active: t 
% time-stamp-pattern: "5/\\filedate{%:y/%02m/%02d}$"
% End:
